Kohtu ette astus kaebaja Soniste mõisa kutsar Kustas Kolmrist (HarjuJoggisalt parralt) ja kaebas, et Kustas Reinbaum Soniste mõisa teomees (Kollowerest) on tema peale wagga teotawa juttu teinud, mis temma au külge puutunud.
Soniste mõisa Lamaba tüdrukul (Maidlast pärralt) olli laps, agga sündides surnud, ja Kustas Reinbaum on Kustas Kolmristi lapse issaks tunnistanud, mis kohtu ülle kulamise jarrel agga mitte õige ei olnud, ja Kustas Reinbaum ei wõinud omma teotawad kõnnet ka mitte salgada, sepärrast
mõistis kohhus
Kohhus mõistis, et
Kustas Reinbaum piddi oma habbematta teotawa juttu pärrast 3 rubla strafi maksma, Soniste walla laekasse.
Kohtu wannem: Jürri WärberKorwamees: Ans Wiht" Juhhan MeldoffKirjutaja Mihkel Kruup [allkiri]
